女神淪落

2019年02月11日

女神淪落 - 鄧達智

互聯網(互聯網)

日前蘋果最Hit新聞「女神淪落」；有關曾經走紅西班牙名模，57歲娜塔西亞烏貝奴（Nastasia Urbano）淪落巴塞隆拿街頭，莫說港人，就算自己行業，單看面孔還算殘存幾絲印象、名字完全陌生，被關注指數竟然排上第一位。無他；全因兩個主字眼：女神，淪落。

女神而淪落，今時今日大眾至踴躍關注支持，就算不打，都要蹺起雙手睇落水狗。

女神衰邊瓣？衰遇人不淑！

戴安娜如是、張愛玲如是、阮玲玉如是，小明星、如花、梅艷芳、張曼玉……還有數不清各式知名、不知名，面熟還是面目模糊男男女女，不同程度都如是；不論欺騙者打着愛情牌還是友誼牌，始終一個目的：錢！

女人還好些，社會給予小小同情心。男人呢？不少打落門牙和血吞！沈默躺下，自我舔血，直至淒涼苦況捱過，有命的，重頭來過；捱不過？死了也沒幾人知道真正原委。

肉體受騙呢？也有的，在初期吧，性慾這回事至易叫人中了道兒撞邪。不過維持有點難度，不可能太久，不要說無愛的騙局；就是相親相愛，熱情那把火不論長短，終究有天熄滅，那天不再以舌頭捲舌頭方式熱吻，即標示Deadline已到，往後只得依靠還算存在的愛情、感情，也許社會家庭指定模式維繫。

上網搜索烏貝奴資料，首先出現並非坊間一致指其走紅證據：聖羅蘭Opium香水代言人，當年着實相當火紅的海報造型（今篇網上選圖）。而是80年代末，露華濃化妝品選用了一批開始走紅，比較年輕的日後名模，突顯他們來自的國籍或美國州份，火爆程度不遑多讓；誰人曾在名單上？

不用說其他，就80~90年代以至今天仍然走紅，被關注程度在面對年齡做得他們女兒有餘的新一代名模面前，芳華與號召力不減；原裝超級名模三大巨頭：Linda Evangelista，Cindy Crawford，Christy Turlington。代表西班牙年長幾歲的烏貝奴躋身其間，與代表加拿大的Linda同一組。看到那張照片，再看聖羅蘭Opium經典之作；不得不同意，曾經，她的確走紅，絕非泛泛，可惜遇人……都不好全賴人家不淑、無良，基本上體己不周，弄得淪落街頭，縱使「女神」，恁誰女神男神，殊途同歸，回天乏術！

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

上一則
上一則
垃圾獎和廟街小姐 (邁克)

下一則
下一則
人 道 (高慧然)